**風采中學（教育評議會主辦）**（，[縮寫](../Page/縮寫.md "wikilink")：EC）是一所位於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[新界](../Page/新界.md "wikilink")[北區](../Page/北區_\(香港\).md "wikilink")[上水由](../Page/上水.md "wikilink")[教育評議會教育基金及](../Page/教育評議會.md "wikilink")[余風采五堂會贊助成立的學校](../Page/余風采堂五堂會.md "wikilink")。2011年起，[教育局批准其開設英文班](../Page/教育局.md "wikilink")。師生分別隸屬於風、度、文或采其中一社。由於校規過嚴因此曾經引起社會上的討論。

## 架構

### 歷任校長

  - [曹啟樂先生](../Page/曹啟樂.md "wikilink")（2002年-2013年）
  - [何漢權先生](../Page/何漢權.md "wikilink")（2014年至2018年）
  - [陳玉燕女士](../Page/陳玉燕.md "wikilink")（2018年9月1日至今）

### 班級結構

| 中一 | 中二 | 中三 | 中四 | 中五 | 中六 |
| :-: | :-: | :-: | :-: | :-: | :-: |
| 5  | 4  | 4  | 4  | 4  | 4  |
|    |    |    |    |    |    |

### 四社

學校的老師和同學都分別隸屬風、度、文、采其中一社。

### 學會

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>|學術學會</p></th>
<th><p>|興趣學會</p></th>
<th><p>|服務隊伍</p></th>
<th><p>|運動學會</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>中國文化學會</li>
<li>數學學會</li>
<li>科學學會</li>
<li>中史學會</li>
<li>思辯學會</li>
<li>地理及環保學會</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>棋藝學會</li>
<li>小田園</li>
<li>趣味日本語</li>
<li>劇社</li>
<li>機械人學會</li>
<li>合唱團</li>
<li>舞蹈(中國舞)</li>
<li>口琴初班及口琴樂團</li>
<li>合唱團</li>
<li>團契</li>
<li>弦樂班</li>
<li>銅管室樂團</li>
<li>古箏樂團</li>
<li>家政學會</li>
<li>視藝DIY</li>
<li>非洲鼓</li>
<li>天文學會</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>紅十字會</li>
<li>圖書館服務團</li>
<li>公益少年團</li>
<li>舞台工作隊</li>
<li>校園工作隊</li>
<li>童軍</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>高爾夫球</li>
<li>乒乓球</li>
<li>男子籃球</li>
<li>女子籃球</li>
<li>男女子排球</li>
<li>男子足球</li>
<li>女子足球</li>
<li>羽毛球</li>
<li>網球</li>
<li>劍擊</li>
<li>田徑</li>
<li>花式跳繩</li>
<li>游泳</li>
<li>室內賽艇</li>
<li>高爾夫球學會</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 學生會

  - 學生會內閣：

學生會負責老師每年於6月至7月於內聯網發送電郵給全校師生，以先到先得形式挑選內閣，最先提交文件的兩個內閣將正式成為候選內閣。9月份由全校師生一人一票選出，得到最高票數的內閣則正式當選。

## 學校設施

2000年最新校舍設計； 教學：30個標準課室及多個輔導室、多媒體教學室、圖書館、實驗室、英文學習中心、文史教學室、心靈培育室及演講廳等；
體藝：戶外劇場、足球場、學生活動中心、展覽室等。新設采藝坊、科學潮地帶及青雲閣（通識及升學中心）。

## 校風及對學生支援

風采中學以校風純樸聞名。學校提倡「品學共融」、「純樸自然就是美」、「早一分鐘概念」、「無鐘聲早會」。

## 交通

### 主要交通工具

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{東鐵綫色彩}}">█</font>[東鐵綫](../Page/東鐵綫.md "wikilink")：上水站
      - 乘坐九龍巴士273A線，於風采中學下車（只限上課日上下午繁忙時段）/[御皇庭下車](../Page/御皇庭.md "wikilink")，再步行6分鐘
      - 乘坐九龍巴士273B線，於清河邨總站下車，再步行10分鐘
      - 乘坐九龍巴士70K線，於清河邨總站下車，再步行10分鐘
      - 乘坐九龍巴士273D線，於清河邨總站下車，再步行10分鐘（只限上課日上下午繁忙時段）

<!-- end list -->

  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - <font color="{{東鐵綫色彩}}">█</font>[東鐵綫](../Page/東鐵綫.md "wikilink")：粉嶺站
      - 乘坐九龍巴士273A線，於風采中學下車（只限上課日上下午繁忙時段）/曾梅千禧學校下車，再步行2分鐘
      - 乘坐九龍巴士273D線，於清河邨總站下車，再步行10分鐘（只限上課日上下午繁忙時段）

### 其他

途經風采中學附近的公共交通

  - 龍運巴士：A43，N42A
  - 九巴：76K，78K，270A，270B，270D，270P，270S，277E，277P，278X，279X，678，978，N73
  - 小巴：501S，502

## 外部連結

  - [風采中學（教育評議會主辦）](http://www.elegantia.edu.hk/)
  - [升學天地](https://web.archive.org/web/20140703113941/http://www.schooland.hk/ss/elegantia)
  - [rule of
    school](http://www.com.cuhk.edu.hk/ubeat_past/061175/ruleofschool.html)

[Category:上水](../Category/上水.md "wikilink")
[H](../Category/香港北區中學.md "wikilink")
[Category:2003年創建的教育機構](../Category/2003年創建的教育機構.md "wikilink")